CCTVB看不到的「慘烈」 - 李碧華

CCTVB看不到的「慘烈」 - 李碧華

剛好是國民黨初選民調結果公布，2020總統大選，韓國瑜平均數44.8%、郭台銘27.73%，朱立倫17.9%……其他的不說了，韓大勝，郭未即時公告脫黨參選到底──最後誰競逐大位？本屆權鬥精采，我覺得很好看，也學到不少。

結果已出，那些什麼六大民調七大預測……統統過氣，不要緊，下一回合再來誰幾趴誰幾趴的，自娛娛人，煞有介事。

又剛好，台灣各媒體報導了香港近日數次示威遊行的慘烈，還有專輯和綜合分析，都用「布局」、「設阱」、「圍堵」、「打困獸」來形容，上水少年被追捕險墮橋的生死關頭，還有沙田那眾目睽睽下的警暴，警員有組織有計劃有用心的推進，暴力抓捕避入商場的示威人士近40人，還殃及去晚飯遊逛的市民，「無差別毒打」，多人受傷危殆、實在怵目驚心──而這些，是香港已歸邊傳媒以及CCTVB看不到的！難怪出身TVB的毛孟靜受歪曲訪問，也忍不住拍枱大罵，當中不無痛心。

警民有什麼深仇大恨呢？不過被陰毒的林鄭班子利用，渴求流血事件（雙方！），擺警方上枱，以鞏固她殘餘勢力，一逮到良機馬上「強烈譴責暴徒」，充斥偏執狂復仇心態。

外媒傳她「數度請辭」遭拒……我們不大相信其「良知」。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
警察內鬨 (馮睎乾)

下一則
下一則
謀 生 (李純恩)